# 41     介绍

## 1.1    目标

​                本文介绍了各种类型的工艺控制器以及如何在客户项目中定制化他们。定制配置和扩展钩子的开发，并不包含对控制器的标准代码的任何修改。         

这个说明书解释了目前定制化开发所需的基本控制器概念并且提供了典型的定制活动的列表和解释了如何完成这些定制活动。

## 1.2   文档的用途

​               这篇文档主要给那些需要配置控制器行为或者修改扩展钩子代码的工程用户所准备

## 1.3   相关文档

## 1.4   约定

# 2    工艺控制器概述

​             流程控制器是wincos的心脏。他们可以动态的激活工艺路线或者现场设备，扫描流程中的活动，并控制流程和业务对象的数据流，反之亦然。<span style='color:red'>这意味着过程控制器的工作始终包括，</span>然而，实时操作仍然局限于PLC或现场设备。

​             **工艺控制器组件**

​             由于设备和PLC的多种多样，一个单独的**业务对象**可能同时会被多个不同的流程控制器所驱动。根据工艺控制器的种类，工艺控制器的范围可能是一个PLC内部的对象、PLC的一组函数、一个现场设备。职责分离十分重要因为这样可以防止不同的工艺控制器向同样的PLC或者现场设备写值。下面的列表展示了如何选择工艺控制器的标准。

​             **对象控制器**负责不直接与job或者line(例如:告警日志)相关联的自动化层面的事务。范围也可以部分由一个对象控制器驱动(例如，秤参数下发)，因为一个范围可能在多条生产线作用。然而范围的注册总是由一个生产线控制器处理，因为注册行为总是发生在一个生产线控制器的上下文。对象控制器的数量是相对较少的，从对应整个工厂的一个工厂控制器到对应单个PLC的工厂控制器。         

​            **生 器**是最常用的控制器种类。它负责job的执行和相关产线的参数和指令。无论何时与生产线或者任何静态放置的对象进行通讯，都会用到它，例如在一个plc里面的一个工段。另外一个生产线控制器处理与注册相关的所有job。通常一个生产线控制器驱动一条生产线，例如生产线控制器的数量与生产线的数量是一致的。

​             无论何时来自wincos与现场设备(不是PLC)的直连都需要用到**设备控制器**。由于这种通讯方式只在少量的定制化工程中使用，这是最少使用的工艺控制器种类。如果最终还是要使用它，一个设备控制器要对应着一种现场设备，

​             **PLC适配器**提供了中立的对象代表实际的PLC对象，例如，它根据特定的约定将生产线和一个对象控制器与PLC解耦。它能在不改变控制器的前提下允许在wincos中引入新的PLC编程模式。

​             **OPC服务器**是一个第三方库，提供对PLC数据的符号访问结构。理论上，WinCos可以和任何的OPC服务器相兼容，但实际上受限于一些OPC服务器的功能限制会导致WInCos无法使用它们。

![image-20210922151732649](.\img\image-20210922151732649.png)

​                下表展示了不同种类的生产控制器处理了哪些功能

| 功能                                  | 控制器分类   |
| ------------------------------------- | ------------ |
| 开启自动和手动job                     | 生产线控制器 |
| 从PLC登记作业相关数据(例如重量)       | 生产线控制器 |
| PLC作业数据和作业业务对象的同步       | 生产线控制   |
| Job和生产线指令                       | 生产线控制器 |
| Job修改                               | 生产线控制器 |
| 秤参数，秤指令的上传或者下载          | 对象控制器   |
| 告警报告                              | 对象控制器   |
| 生产指令                              | 对象控制器   |
| 手动元素控制(例如:GCS object)         | 对象控制器   |
| WinPack(一种包装控制设备)相关数据控制 | 设备控制器   |

## 2.1    GCS和设备业务对象 

​                 许多设备业务对象和PLC里面的GCS对象有关，例如:section业务对象主要反映了PLC中区段结构的状态。然而，其中一些这些关系和对相应的控制器类型的分配不总是显而易见的。因此，下图表述了大多数GCS和业务对象和相关的控制器之间的关系。

​                 ![image-20210922161210323](.\img\image-20210922161210323.png) 

​                 **WinCos要求的GCS对象**

​                 按照上图所示，WinCos要求PLC中存在多个GCS对象，即使GCS不将其视为标准。因此工程部必须注意，以下GCS对象和结构是由GCPRO创建的:

​                 The central bin list

​                 必要时，检查卸料器的结构和填料参数。在GCPRO中的掩码‘bin控件'上添加bin参数。

### 2.2      对象控制器

​                 对象控制器只有一种类型。下面的列表展示了对象控制器的职责:

​                        同步PLC和WinCos之间的时间

​                        下载秤的命令和参数

​                        下载文件参数

​                         下载PLC 指令定义

​                          给central bin list 下载存储参数

​                         下载gcsobject指令

​                         更新gcs有关信息

​                         更新秤，卸料器，过滤器，仓库和plccommanddefinitions的当前参数值

​                         更新库位层数

​                         更新报警日志

​                         更新registration 秤的值

​                         更新PLC的状态

​                         控制与PLC的连接状态

​                 与PLC通讯-设置OPC 

### 2.3      产线控制器   

​                  **产线控制器类型**

​                  工艺控制器通常会有一个相关的类型与他们相连，例如:运输线或者分批混合线。为了限制单一的生产线控制器的复杂度，生产线控制器被设计成只处理所有可能的生产线类型的一部分。下面的列表展示了哪些类型的产线类型可以由生产线控制器驱动:

​                    

| 产线类型                         | 产线控制器类型             |
| -------------------------------- | -------------------------- |
| 传输线(一个接收器，一个发送器)   | continuous line controller |
| 持续混合(多个发送器，一个接收器) | continuous line controller |
| 碾磨(多个发送器，多个接收器)     | Milling line controller    |
| 批次混合(多个发送器，单个接收器) | Batch line controller      |

### 2.4      设备控制器

## 3      重要的业务对象

### 3.1    设备业务对象

#### 3.1.1   概览

​               下面这张图片展示了设备业务对象之间的关系

![](.\img\equipmentbusinessobject.drawio.svg)

#### 3.1.2   生产线，工段

​               生产线反映了一个真实的工厂的工艺路线。一个生产线可以拥有一个或多个工段。一个工段只能为一条生产线工作。每条线都可以设置一条特定的默认起始工段。

![](.\img\linesection.drawio.svg)

#### 3.1.3   工艺站点

​               业务对象秤、 registration scale、传输线站点和混合机都属于工艺站点对象。秤对象有几种类型的秤(ScaleCwa、液体ScaleCwaLiquid、人工添加ManualAddCwa、人工添加站点、其他类型秤)。传输线站点是对来自PLC的库位控制接收器和库位控制发送器的模拟。The registration scale is analogue to a transport scale or discharge scale (no CWA-Scale!) for update some values for the Yield Calculator.mixer是对来自plc的混合机元素的一种模拟。下图显示了业务对象的继承关系。一个工艺站点总是为一个或者多个工段工作。一个工艺站点能够通过一个卸料器或者填料器连接到仓库。

![](.\img\processStation.drawio.svg)

#### 3.1.4   投料器、收料器、仓库

​               投料器负责清空相关仓库。投料器是从发料仓到工艺站点的路径。它包含了投料机器，和从仓库到工艺站点之间的传输元素。例如：工艺站点是一个秤’CWA01‘。秤可以完成仓库’Bin21‘的剂量，卸料器完成秤’CWA01‘和仓库’Bin21‘之间的连接。

​               投料器的参数聚合了投料器的固有参数和从仓库到工艺站点之间的传送材料的参数，例如:目标剂量，给药速度。该设计允许未来根据产品来设置投料参数。

​              填料器负责给相关的仓库填料。填料器是工艺站点到接受仓库之间的路径。它包含了从工艺站点到接受仓库之间的传输元素。例如:将物料输送至接受仓的流体提升机。

​              填料器参数聚合了投料器的固有参数和关于从一个工艺站点到接受仓之间的传输材料。例如:清空时间。这样设计允许未来根据产品来设置填料参数。

​              仓库与投料器或填料器都有关。总共有三种不同类型的存储:gate storage,散装存储，仓库存储。存储单元可以保存一个产品并且包含级别和优先级的信息。

​           ![](.\img\storage.drawio.svg)   

### 3.2       生产线、job和配方

​                   为了能在一个生产线运行jobs，需要创建好几个业务对象。因此理解相关业务对象之间的关系是十分重要的。

​                   每条生产线包含了那些会运行在该生产线上的job的列表。因此，job业务对象提供了排产信息(例如开始时间或者优先级)，但是它没有关于产品实际怎么生产的任何信息。相反，作业包含了一个聚合配方业务对象，该对象中包含了产品信息。事实上，这个配方是一个只属于该job的私有配方，例如:操作者永远把它当作job的一部分，而不是配方。因为这个配方永远会将它的可见性设为false。简而言之，这个配方业务对象是必不可少的，即使是在简单的传输job中。

​                    除了前面提到的私有配方外，配方业务对象还可以表示真实的配方(即对设备操作员可见的配方)。在这种情况下，配方业务对象的visibility会设置为true，并且没有job业务对象直接指向配方业务对象。如果一个操作工创建了一个job并且给该job分配了一个配方，该配方会被立刻复制并且job会引用该复制。

​                    每个配方都应该属于一个配方结构，而配方结构又与一个生产线相关。这样就允许具有相同结构的多条生产线（即使用相同的机器）共享一组配方（即属于配方结构的配方），以便所有人在折现生产线中使用相同的配方。

​                    下面的照片展示了关于生产线，jobs，配方和配方结构之间的关系

![](.\img\recipe.drawio.svg)

​                     **加工阶段**

​                     加工阶段是一种对成分和步骤通过一个根据其给药时间依赖性进行排序的列表来进行组合的一种方法，例如某些成分需要先给药，其他成分只有在第一组完成后才能给药。加工阶段也提供了一种方法区分批次组件，job组件(每个作业仅给药一次，而不是每个批次)和job修正组件(作业结束时给药，以调整混合物)。处理阶段仅与CWA量表有关。许多工程根本都不需要加工阶段因为给药顺序是有PLC自动控制的。在这种情况下，加工阶段的组件往往是空的。 

![](.\img\processingPhase.drawio.svg)

加工阶段类只包含基本的加工阶段和其分类的名称(批次，Job，Job更正)。同样的加工阶段可以用在多个生产线，配方结构包含可能的加工阶段列表。配方结构中的加工阶段到PLC(位于CWA配方列表)中的加工阶段的映射由使用sort number定义的处理阶段的顺序表示。

### 3.3        配方和组件

​                    一个配方包含了生产一个产品所需要的所有必须的生产信息。此信息可能包括待混合的原产品、确定工艺条件的设定值和控制混合行为的工艺步骤。为减少特定项目的数量调整（例如操作形式）并允许更轻松地升级客户项目版本、技术、项目或客户相关信息存储在配方组件中，以便配方业务对象结构保持稳定。

​                    配方组件可以有四种不同的形式。配料组件(Ingredient components)包括要混合或运输的原产品以及最终产品的信息，包括目标存储仓。设定点组件（Set point components)能够用来存储那些不包含在配方业务组件中的设定点值，因此添加新的设定点只需要通过配置一个新的设定点组件即可.Step组件(Step Components)可以用来改善配方的灵活性，这样的话即使是客户也可以控制单独加工动作的顺序。子配方关联组件(Sub  recipe link components)包含了子配方之间的联系(对于初始配方)和聚合(对于job配方)。

​                    操作表单通常会展示根据逻辑关系分组的配方组件。例如，操作表单会在一个表格里面展示所有的发送组件。对于客户工程经常会有不同的分组标准，配方业务对象提供了几种所谓的排序列表，这些列表可以组合不同的组件。某些排序列表可能包含任何种类的配方组件，甚至允许混合列表，某些排序列表被类型化为特定的组件类型以便可以显示整个组件类型特定信息，例如在网格控件中。

​                    下面的照片显示了一个配方，它不同的组件类型和排序列表的相互作用:

![](.\img\recipeInteraction.drawio.svg)

​                                 

​                    

​                     **配料组件**

​                     <span style="color:red">配料组件包含了关于来自存储处(类别为发送器)或者到一个存储处(类别为接收器)。</span>通常，一个操作员只输入实际上需要的一部分信息，例如：；只有产品。计算缺失的部分这是配方检察器(例如：在job准备阶段)的职责，在这个例子中则指的是存储处和加工站点。因为操作员输入的信息可能会因线路或客户工程的不同而不同，配方检查器可以通过在PreparationStrategyCfg属性中的准备策略来确认哪些值要被计算。理论上，每个配料组件都可以配置不同的准备策略，但实际上所有的发送组件会配置一种策略，同时接收组件会配置另一种策略。另外，配方检查器需要知道是否操作员是否输入了必须计算的百分比和结果重量。这个行为可以通过*ControlMode*属性来进行配置。下图显示了这些配置值如何影响配方检查器的计算:

| Category | Preparation Strategy                                         | product | Storage | Station | Discharger | Filler |
| -------- | ------------------------------------------------------------ | ------- | ------- | ------- | ---------- | ------ |
| Sender   | FixedProductStationAndStorage                                | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |
| Sender   | FixedProduct                                                 | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |
| Sender   | FixedProductAndStation                                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |
| Sender   | FixedStorage                                                 | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |
| Sender   | FixedProductAndStorage                                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |
| Sender   | FixedProductStationAndFillerDischarger                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |
| Sender   | FixedStationAndStorage                                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |
| Sender   | DefaultPreparationWithFixedProduct AndStorageWithModifyStation | Prod1   | Bin1    | Scale1  | Disch1     | n/a    |



| Category | Preparation Strategy                                         | product | Storage | Station | Discharger | Filler  |
| -------- | ------------------------------------------------------------ | ------- | ------- | ------- | ---------- | ------- |
| Sender   | FixedProductStationAndStorage                                | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |
| Sender   | FixedProduct                                                 | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |
| Sender   | FixedProductAndStation                                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |
| Sender   | FixedStorage                                                 | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |
| Sender   | FixedProductAndStorage                                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |
| Sender   | FixedProductStationAndFillerDischarger                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |
| Sender   | FixedStationAndStorage                                       | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |
| Sender   | DefaultPreparationWithFixedProduct AndStorageWithModifyStation | Prod1   | Bin1    | Scale1  | n/a        | Filler1 |

​                    （1） 这种策略对于接收者来说通常没有意义，因为产品没有定义

​                      Legend：

​                  

| Scale1 | 由运模板或者操作工指定                                       |
| ------ | ------------------------------------------------------------ |
| Scale1 | 由配方检查器进行搜索和测试                                   |
| Scale1 | 由配方检查器搜索和测试，但仅处于等待或中断状态。如果作业处于活动状态，站点将不能再更改 |

![image-20211009181415855](.\img\image-20211009181415855.png)

​                      这个 target percentage targetweight 是啥意思？

​                      **Substitute Storages**

​                      替代存储为操作工提供了一种方法，为一个配料组件的一系列可选存储（筒仓）进行了阐述。因此，每个配料组件包含了聚合的替代存储对象的一个列表。这只能应用在带有一个固定存储区的准备策略。对于其他策略，配料组件只包含一个替代存储。永远只有一个替代存储被标记为‘Active’。

​                      配料组件对活动的替代存储也会有一个引用。

​                      替代存储对象还可以存储卸料器(用于发送配料)或者一个填充器(用于指定站点和存储器之间的路径)

​                      **设置点组件(Setpoint Components)**

​                      设置点组件用来在不改变潜在的数据模型的情况下扩展配方参数。如果GcItemNameTarCfg被设置，它将可以用来下载组件的目标值到PLC中相关生产线的PCWrite.Job.TarExt结构体中。

​                      另外，设置GcIItemNameActCfg属性将会导致这个值会在PLC section的PcReadJob.ActEx结构体中被用作关联路径。当工段（section）发送了注册电报这个值会马上被更新。如果设定点值对应的工段已经被配置，那么它将会与PLC中的值实时同步。

​                      **步骤组件**

​                      步骤组件通常与配方组件相组合用来同步带有精确配料的加工行为。每个步骤组件包含一个程序(例如：将要发生的行为)并且可能会有多达两个额外的设定点值。技术上，一个步骤组件是通过下载被动的程序值到一个CWA秤的BinNo字段，第一个设定值对应的是ValueTarget字段并且第二个设定值对应的是DischargerNo字段。接下来就是PLC程序员的工作在CWA将每个程序code与相关的动作对应起来。因此，始终都需要一个CWA，即使一个步骤组件或被

一个连续生产线所处理。

​                      程序编码可能主要在客户的工程中自己定义。因此，CWA只支持程序IntermediateEmptying。所有其他的程序必须在现有枚举体StepComponentProcedure有对应的字段，并且包含翻译。

​                      步骤组件通常在加工阶段中使用。

​                      6.8有更详细的解释。

​                      **子配方关联组件**

​                       子配方关联组件可以拥有或者关联一个完整的子配方。在配方结构体中RecipeStructureCfg是供给子配方使用的。如果主配方是一个子配方唯一关联的来源配方(属性SubRecipeAssociated)。否在子配方是聚合在一起的(属性 SubRecipeAggregated)

###  3.3.1     设定点数据类型配置

​                       **枚举类型**1（Enumeration with Inline enum type）

​                       枚举类型可以用“{...}"(没有 文本抽取/翻译)  {1=Enum1;2=Enum2;3=Enum3}

​                       如果枚举类型要能够从翻译中进行文本抽取，枚举类型的名字要有特定的开头MyEnum{1=Enum1;2=Enum2;3=Enum3}

​                                ![image-20211012164236633](.\img\image-20211012164236633.png)   

​                       增加这些就可以让这些符号被翻译。

​                       **通过编程过的枚举类型进行枚举**

​                       Any .NET and Wcs enumeration can be used as enum.

​                       Buhlergroup.Wcs.Pm.Jbm.JobState

## 3.4        模板

​                        模板通过暴露一个用来初始化新建的同类的业务对象的属性值的可配置原型（例如：模板)来简化工程过程。因此，总是通过创建一个相关的模板对象来创建新的业务对象。为了区分模板对象和‘正常的’业务对象，模板对象的 *IsTemplateCfg* 属性总是被设置为true。然而，对于”相关“模板对象的实际寻址方式并没有一般规则。因此，为使用每个模板的业务对象类定义了寻址规则。由于其复杂性，模板机制仅在那些有正在运转的工厂中的操作员创建并且其属性值要比只是为对象的类型设置初始值更具有配置性的业务对象所使用。

​                        下图展示了一个配置了2个模板对象并且其模板根据其”category"属性来选择的BO"类的假想例子。请注意“Create"方法复制相应的模板并重置结果对象的”IsTemplate"属性:

​                         ![image-20211012170126353](.\img\image-20211012170126353.png)

​                        **模板组件**

​                        尽管所有的配方组件都有*IsTemplateCfg*属性，寻址地址的模板还是会根据实际的配方组件类来决定。

​                        每当创建一个配方组件，*Create*方法使用多个级联策略来定位最合适的模板组件。在任何情况下，要查看的组件必须同新的组件一样位于相同的排序列表中。搜索顺序如下所示:

​                       1）寻找拥有对应的站点，存储，加工阶段的一个组件。

​                       2）确认没有对应的站点，存储，加工阶段的组件。

​                       3）寻找拥有对应的站点和加工阶段的一个组件。

​                       4）确认没有对应的站点和加工阶段的一个组件。

​                       5） 寻找拥有对应的存储和加工阶段的一个组件。

​                       6） 确认没有对应的存储和加工阶段的一个组件。

​                       7） 寻找拥有一个空站点和存储和一个对应的加工阶段的一个组件。

​                       8） 确认没有拥有一个空站点和存储和一个对应的加工阶段的一个组件。

​                      9） 寻找拥有一个相匹配的分类和加工阶段的一个组件。

​                     10）确认没有拥有一个相匹配的分类和加工阶段的一个组件。

​                     11） 如果没有组件被找到，一个空的成分组件可以被创建。

​                     步骤组件创建的语法与配方组件的是相似的，然而寻找顺序如下图是十分不同的。

​                     1)   寻找拥有对应的流程，站点，加工阶段的一个组件。 

​                     2） 确认没有对应的流程，站点，加工阶段的一个组件。

​                     3）寻找拥有对应的流程，加工阶段的一个组件。 

​                     4）确认没有对应的流程，加工阶段的一个组件。

​                     5）如果没有组件被找到，一个空的步骤组件可以被创建。

​                     设定点组件根本不使用模板机制，因为它仅限工程部门使用，即操作员从未直接创建。因此，所有这些都是新的创建的设定点组件将包含相同的初始值。

​                    **模板配方**

​                    模板配方为相同配方结构的配方提供初始值，因此每个配方结构需要一个模板配方。通常，每个配方结构都有一个模板配方配置。

​                    模板配方包含组件，其中一些可能是模板组件。作为一个模板组件的修改应影响所有相应的配方，只有模板配方可能包含模板组件。因此，基于模板配方创建配方将复制配方和除模板组件外的所有组件。这一点如图所示下图：

​                     ![image-20211014111856893](.\img\image-20211014111856893.png)

​                    **模板jobs**

​                    与其它模板机制一样，创建一个job意味着创建一个对应的template job的复制。与模板配方类似，一行通常包含一个模板作业，但在某些情况下，可能会配置多个模板作业。

​                     新创建作业的配方可以从普通配方或模板配方派生。避免不一致，模板作业不包含内部配方。取而代之的是模板作业和将相应的模板配方合并在一起以形成新作业。通常，每条生产线都有已配置一个模板作业。下图对此进行了说明：

​                     ![image-20211014113402473](.\img\image-20211014113402473.png)

​                      

### 3.4.1    每个生产线多个模板       

​                   如果一个生产线支持多种不同的生产模式(支持运输的混合线)。它可能包含多个模板作业，其关联的配方结构也可能包含超过一个模板作业。在这种情况下，作业的*Create*方法要求传递模板作业作为论据。相应的模板配方将通过匹配标识进行标识，例如:配方标识必须与作业标识相同。如果只需要一个模板配方配置后，无论其标识如何，都将使用它。下图对此进行了说明：

​                   ![image-20211014114810333](.\img\image-20211014114810333.png)

​                 无需配置，无需编程的内置功能

## 3.5    子配方            

​                 子配方旨在由属于不同配方的不同数据块组成配方（主配方）组合在一起（子组），并与主配方分开组织。

​                 ![image-20211014130831861](C:\Users\CNZHENGGE\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20211014130831861.png)

​                  一个子配方能够用在一个或多个生产线。不同的主配方可以用相同的子配方。

​                 注意:  

​                 基本上，子配方的业务对象模型是递归的，以支持“子配方的子配方”。但目前该功能仅限于一个子配方层（Gui、过滤等）。

### 3.5.1   类图               ![image-20211014131631900](C:\Users\CNZHENGGE\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20211014131631900.png)

​                **子配方**        

​                子配方属于业务对象类配方，因此是配方结构的一部分，如普通配方和有自己的配方模板。唯一的区别是配方结构

标记为IsSubRecipeStructureCfg，以便更好在GUI进行过滤。

​                子配方结构可以分配给一个或多个主配方结构。主配方结构可以容纳一个或多个子配方结构。

​                此任务必须静态完成，因为生产线控制器需要知道哪个子配方应该为哪一条生产线创建opc项目此外，这有助于在Gui进行过滤

可能的子配方。

​                **主配方**    

​                要将子配方分配给配方，主配方具有子配方成分列表。这类继承自RecipeComponent，就像其他组件（如成分、步骤和设定点）一样。因此，列表和组件处理对于所有类型都是相同的。         

​               子配方成分可以保存或链接完整的子配方。子配方要用于的配方结构在属性*RecipeStructureCfg*（配方模板）中配置。

​                注意:

​                如果主配方是原始配方，则子配方仅关联（属性次相互关联）。否则（如果是作业的一部分），子配方将被克隆和聚合（属性SubRecipeAggregated），因为必须能够在不影响原始子配方的作业情况下修改子配方。

​                对主配方的引用:

​                可以通过子配方的下面的属性来获得主配方:

​                 Me.SubRecipeLinkComponent.Recipe  

​                 这仅适用于作为作业一部分的子配方（即属性SubRecipeAggregated。因为原始子配方可以关联到几个主配方。

### 3.5.2   实现细节

## 3.6    通讯指令

​           ![image-20211014132701886](C:\Users\CNZHENGGE\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20211014132701886.png)

## 5        生产控制器

## 5.1     功能总览

### 5.1.1   初始化

​                  执行下列通讯指令:

​                  Job指令，配方指令，工段指令，生产线指令，输送站指令。

​                  方法:     ProcessXXXXCommand()

### 5.1.2   Common

### 5.1.3   定时器

​                  . bin控制重量的中间登记(输送站的主动发送器和接收器)

​                    方法:    IntermediateRegistrationTimerTimeElapsedHandler()          

​                 .  定期扫描PLC中的部分，以同步活动作业（检测PLC自行创建作业或没有终止事件的情况下消失的作业）

​                    方法:   _ JobScanTimerTimeElapsedHandler()

​                 .  作业的自动调度

​                     方法：ScheduleJobs()

### 5.1.4   指令

​                .  执行下面的通讯指令:JobCommand, RecipeCommand, SectionCommand, LineCommand,  ConveyingStationCommand

​                    方法: ProcessXXXXCommand()

​                .  配方/job 检查

​                   方法:  _ProcessJobCheckCommand(),  _ProcessRecipeCheckCommand(),  Prepare()

​                . 下载job

​                   方法: _ProcessJobStartCommand()

### 5.1.5   GcsEvents

​                  bin控制和CWA秤的最后注册

​                 方法:  BinControlRegisteredHandler(),  ScaleBatchRegisteredHandler(), -> BatchController RegisterIngredientComponentWeight()

​                 主动存储的自动替换

​                 方法: BinControlNoNextBinAvailableChangedHandler(),  BinControlLevelFaultChangedHandler(),  _SwitchSubstituteStorages()

​                 混合发送器的自动替换

​                 方法: AdjustBlendSenders()

​                 处理工作中断

​                 方法: SectionJobInterruptedHandler()

​                 处理工作终止

​                 方法: SectionJobRegisteredHandler()

​                 设定工作状态

​                 方法: SetNewJobstate()

​                 更新工段和生产线在线值

​                 方法: SectionCurJobNumberChangedHandler(), SectionErrorFlagsChangedHandler(), …

## 5.2    自动化层

​                 生产线自动化包括各种活动，如简单的生产线命令(如启动和关闭，停止一个生产线)、作业执行、生产线同步等。但是，有些生产线需要更高级别的自动化程度，举个不恰当的例子例如在进气管上安装一个启动作业。

​                 因此，生产线控制器还需要了解系统的自动化水平。生产线的自动化级别分层定义用于驱动生产线的上下游通信量(从PC到PLC的通信)，即高自动化水平包括所有较低级别的自动化功能。定义了一下自动化级别:

​    

| Level      | Description | Explanation                                                  | Example |
| ---------- | ----------- | ------------------------------------------------------------ | ------- |
| 0(lowest)  | 外部控制    | 代表着所有的独立于Wincos控制一个加工线的外部设备(例如:本地操作站或者任何类型的可视化系统) |         |
| 1          |             |                                                              |         |
| 2          |             |                                                              |         |
| 3(highest) |             |                                                              |         |

​             

